% 这个文件包含了 COSSIG 贡献者指南的 Latex 源代码。
% 由于主要维护者（Northurland）tex 不熟练，目前不推荐贡献这个项目。
% 不过如果你能教教我……那最好了！

\input{documentation-styles.tex}
\setcounter{section}{-1}  % 这条命令会让 section 序号从 0  开始。

\begin{document}

    \title{\textbf{COSSIG 文档样式标准}}
    \author{}  % 占位
    \date{}  % 占位

    \maketitle

    \section{关于本文档}

    文档编译时间：\today
    \\
    \\*
    本文档中的标准为 COSSIG （或称 COS-SIG，全称“中国开源兴趣小组”）社区文档的格式和样式标准。这些文档可能是贡献指南、贡献标准、公告或者说明书等。
    原则上，凡是 PDF 格式的社区文档，都最好能遵循这份标准。\\*
    {\color{Grey0} \sout{我们真的只是推荐你遵守，你不遵守我们也没办法拿你怎么办}}
    \\
    \\*
    本文档中的规定分为 3 个等级：\\*
    \begin{itemize}
        \item \textbf{\large{硬性规定}}\\*
        本文档中只有极少数的规定属于硬性规定。这些规定和本社区的性质和利益息息相关。
        例如：如果在一份官方文档中使用了微软雅黑作为中文字体，我们可能会被收取巨额的授权费用，所以“不要用微软雅黑”可能是硬性规定。
        \\
        \item \textbf{\large{推荐遵守的规定}}\\*
        这些规定通常涉及社区文档的可读性、便利性和视觉上的统一。例如：中文正文的字号为 10pt。
        \\
        \item \textbf{\large{不遵守也行的规定}}\\*
        这些规定实在太过于细枝末节，作为贡献者可以不用理会。（然而，作为本文档的编写者和本社区的美工，我会尽量让每份 PDF 文档遵循这里提到的全部规定 —— 注）
        \\
    \end{itemize}

    本文档的格式及样式遵守本标准；本文档及 LaTeX 源代码适用于“你他*想拿来干啥都行公共许可证”（WTFPL, Do What the F*ck You Want Public Licence）2.0 版本。


    \section{硬性规定}
    
    \textbf{请在社区文档中使用可以免费商用的字体及第三方美术素材，或者本社区自己生产的美术素材。}\\*
    虽然本社区不具备盈利性质，但我们希望能够避免可能的法务问题，因为我们真的完全没有任何钱可以交罚款。因此，我们强烈建议贡献者在提交贡献之前能够仔细检查所用素材的授权。
    \\
    \\*
    从工作流程上来说，在贡献被接受之前，社区美工也会帮你进行检查。违反此条规定不会导致任何惩罚，但是你会需要修改文档中使用的素材，直到它们符合此条规定为止。


    \section{推荐遵守的规定}
    目前而言，可以通过在你的 TeX 文件中引入 \ttfamily documentation-styles.tex\rmfamily 来将文档格式化成合乎以下规定的形式。\\*

    \begin{itemize}
        \item\textbf{\large{纸张尺寸及朝向}}\\*
        社区文档使用 A4 尺寸，竖向。
        \\
        \item\textbf{\large{字体及字号}}\\*
        中文正文：思源黑体（大陆简体），10 pt\\*
        英文正文：Source Sans Pro，10pt\\*
        英文等宽（代码用途）：\ttfamily Source Code Pro，10pt \rmfamily\\*
        \\
    \end{itemize}    

\end{document}
